\tounfold{ב־36 ו־103 ו־***?? יש גם \OE{þe}. קומפטיביליות}

\#72, לדוגמה, זה כן נרטיב, בהחלט, מטיפוס מיוחד של נרטיבים קטנים שמשובצים בדרשות; להפנות ל\auth{ששה־הלוי} \Cite{shisha-halevy.a:2007:rhetorical-narratives} ו־\Cite{shisha-halevy.a:2011:worknotes}.

\tounfold{במקרים כמו שתי השורות הראשונות של 14geo אין ניגוד. חשוב להגיד את זה (רוזן)} \tounfold{לאחר קריאה: למה התכוונתי?}

הקריאה בשם היא משפט ראשי \L{ACB}: 11 23 27 39 63 103 110 148 157 162 172 186 189

	\begin{excomment}{26}
		\tounfold{לא מסותם אלא משוייך. לבדוק אם כתבתי דברים חכמים על זה בעבודה של שנה א׳}
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{103}
		הדוגמה פותחת את הטקסט. לפני גוף העלילה, רצף ההתרחשויות במצב־ההשתלשלות, מוצג רקע על מלכות שאול. לאחר זיהויו כמלך הראשון שמלך על עם־האל בש׳~1, מופיעים בש׳~2 ובש׳~8 תיאורים מורחבים שלו בשימוש ב־{\seforms}. לאחר מכן, בש׳~12 מתחילה העלילה בבחירת דוד על פני שאול בשימוש ב־\OE{Þa}.
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{741}
		\tounfold{האם זה באמת שייך לכאן או שהיידוע „שם היו *ה*פגנים שדיכאו” אומר אחרת? נראה לי שזה באמת עניין של הדגשת הזיהוי (דוג 741). להעביר; השאלה אם לבד ולאן}
	\end{excomment}


	\begin{excomment}{149}
		\tounfold{טקסטמטיקה + מובלעוּת}
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{356}
		\tounfold{טיפוס אחר, גם תחבירית (\OE{menn hatað} ואקוזטיב) וגם תוכנית (דומם). עדיין שייך לכאן. „דמות” במובן הרחב?}
	\end{excomment}


	\begin{excommentset}{\exref{88}, \exref{89} ו־\exref{357}}
		עלינו להתבונן בדוגמאות אלה ביחד. הן סמוכות בטקסט, וקשורות: הצגת ארבעת המבשרים בדרשה העוסקת בהם (ש׳~\range{104}{226}). תת־טקסט זה, למרות שהוא מופרד במילים \OE{ITEM ALIA} בכתב־היד\footnote{אם כי בכתבי־היד \L{C} ו־\L{U} אין הפרדה כזאת, ובכתב־היד \L{V} מופיעות המילים \OE{DE QVATVOR EVANGELISTARUM}.}, אינו בלתי־תלוי בטקסט הראשי, הפסיון של מרקוס (ש׳~\range{1}{103}): ש׳~\range{104}{105} מתייחסות אל הפסיון (סיפרנו עכשיו בקצרה בקטע־כתוב זה איך מרקוס הקדוש מת „על קידוש השם” (\OE{wæs gemartyrod})), ומש׳~106 מתחיל טקסט הנוגע לכל הארבעה (עתה, {\ellipsis}). לא כל הטקסטים המופרדים ב־\OE{ITEM ALIA} הם כאלה; חלקם טקסטים נפרדים לחלוטין, הקשורים באופן רופף לכל היותר ומהווים יחידות נבדלות. לתלות תימטית וטקסטואלית זו ביטוי תחבירי יפה הנוגע לענייננו: שלושת המבשרים האחרים, שלא הוזכרו כלל בטקסט על מרקוס, מוצגים כאן בשימוש במבנה הנדון, כדמויות חדשות (הראשון, מתי, ב\exrefdisp{357}; השלישי, לוקס, ב\exrefdisp{88}; והרביעי, יוחנן, ב\exrefdisp{89}), אך מרקוס, שאינו דמות חדשה בטקסט, לא מוצג כחדש\footnote{הוא מתואר בש׳~\range{141}{149}. נשים לב לשימוש ב־\OE{þe}, ולא ב־\OE{se}, בש׳~141.}.
	\end{excommentset}
	\begin{excomment}{107}
		על־פי הכתוב ב\worktitle{מלכים~א׳}~18:7 ואילך, עֹבדיהו (אשר על הבית) פוגש את אליהו בדרך; אליהו אומר לו להגיד לאדונו אחאב „\BH{הִנֵּ֥ה אֵלִיָּֽהוּ}”, ועבדיהו משיב שחיפשו אותו (את אליהו) בכל מקום. בש׳~76 אצלנו מופיע שמו של עבדיהו ושני תיאורים שלו (\OE{se æðela} ו־\OE{se arƿurðfulla godes ðegn}), ולאחר מכן נעשה שימוש בדגם הנדון (\OE{se fægnode} וגו׳). ניתוח כזה נראה סביר יותר מזה המוצג בתרגום, שנוסח באופן חופשי ככל הנראה, שכן לפי החלוקה שבתרגום תפקידו של ה־\OE{se} שבתחילת ש׳~77 לא ברור ונראה שהתרגום כאילו מתעלם מקיומו\footnote{ומתפקידו הטקסטאולי, בהצגת דמות חדשה; אך את התפקיד הזה לא ניתן להעביר בתרגום לאנגלית מודרנית.}.
	\end{excomment}


	\begin{excomment}{45}
		\tounfold{ההתייחסות היא אל משהו מאוד לא מוגדר „איש אחד (שוב)”, והעניין מתבהר בתוך התחום של ה־\OE{se}}
	\end{excomment}
	\begin{excommentset}{\exref{72} ו־\exref{167}}
		\tounfold{שלילה}
	\end{excommentset}
	\begin{excomment}{615}
		\tounfold{בלי סיתום או שייכות. קשור, נראה לי, להתנהגות המיוחד של \OE{godes} בעניין של תוויות (מה שסומן ב־\L{SE-DG+gen})}
	\end{excomment}
